Экранирование символов это когда в коде мы ставим обратный слэш \ перед символом, который мы хотим, чтобы JS его проигнорировал. Например

console.log('I\'ve got a sport car');

в данном примере \' этот символ js проигнорирует. Это и есть экранирование символа.
